\chapter{Conclusão}
\label{chap:conclusao}
A construção de uma \textit{PaaS}, tema escolhido por nós para o Projecto Integrado desta Unidade Curricular de Especialização, não nos desiludiu. Foi em todos os momentos um tema muito motivante, que fez com que tivéssemos de aprofundar os nossos conhecimentos, por forma a ultrapassar todas as barreiras que iam aparecendo.\\
Em relação às ferramentas escolhidas, ficamos com a sensação de que o uso de um servidor aplicacional menos pesado que o \textit{JBOSS} e uma framework de menos alto nível que \textit{JSF} nos teriam trazido vantagens. De resto, e de modo geral, todas as ferramentas foram bastante úteis e simples de utilizar.\\
Os objectivos para este projecto ficaram cumpridos. Efectivamente toda a parte relacionada com a gestão de contas, serviços e aplicações ficou terminada. Sendo que todo o processo desde o registo de um cliente até à submissão da aplicação e posterior disponibilização da mesma está operacional.\\
Os passos que o cliente tem de seguir até ter a sua aplicação ficar disponível são bastante simples, e a interface gráfica está intuitiva e apelativa. Parece-nos que um serviço deste tipo seria muito útil para toda a comunidade que desenvolve para a WEB em PHP.

\section{Trabalho Futuro} % (fold)
\label{sec:Trabalho Futuro}
Após conclusão do projecto, ficamos realmente com a ideia da importância de um serviço deste género e da sua capacidade de integrar esta nova onda de serviços alojados em cloud.

Os próximos passos a dar passariam apenas pela adição de mais funcionalidades práticas que poderiam passar por:
\begin{itemize}
 \item Acrescentar suporte para outros motores de bases de dados.
 \item Acrescentar suporte para outros tipos de aplicações Web.
 \item Terminar a interação dos serviços de alertas com o utilizador.
 \item Finalizar o sistema de alertas com o cliente, com a possibilidade de o serviço crescer automaticamente se o cliente o desejar.
\end{itemize}
